［幫手+廣傳！］港人製作武漢肺炎資料庫 感染確診個案、新聞資訊一網打盡

唐美鳳
武漢肺炎疫情至今未有任何減退的跡象，根據全球各地已經呈報的資料，全球確診個案已經超過 42,767 宗，因此死亡的個案亦有 1,013 宗。香港是中國大陸以外，全球確診個案第二多的地方，僅次於新加坡，除了每天搜刮物資，關心疫情於香港的最新狀況亦相當重要。

昨日有香港網民製作了「武漢肺炎實時資料庫」，提供武漢肺炎於香港的最新數字，例如呈報個案、確診和死亡數字，亦有大陸居民通過不同關口入境香港的數字。此外，資料庫還有感染案例、檢疫大廈的資料和數字統計，為了避免網民在疫情期間發送虛假資訊，引起憂慮和恐慌，資料庫更特別收錄了多間本地媒體的相關新聞資訊。

製作該「武漢肺炎實時資料庫」的網民《雁橋曰》是一名 Data Scientist，他在尋找香港政府的開放數據去研究武漢肺炎資訊時，發現政府只提供 .CSV 或 .PDF 格式的資料，嚴重落後於國際標準。他為了方便自己和別人，於是利用 AWS Lambda 將資料由 CSV 轉為 JSON 格式，同時將 API 公開，希望能夠引發其他有心人將資料轉成程式或更漂亮的圖片網站。「武漢肺炎實時資料庫」花了一個週末趕製，現時還在建構階段，《雁橋曰》表示歡迎提供意見和交流。

來源：武漢肺炎實時資料庫

【Twitter核爆料要人】美國參眾議員狂插中國軍方偷取美國國民資料

快啲大大力去淋火水
入去rt + like + reply